天空是藍色的，係咪歐化中文？

中文應該點講？

仲有咩野係歐化中文

濫用被字？

有冇人解答下

藍色的天空/藍天

歐化中文似乎會多好多
"被" "一" "地"

無意義抽象動詞

其實以前D人讀書洗唔洗作文，係咪都限字數?

我覺得依家中小學作文要限字數，有意無意都令人更加習慣歐化中文

本身十隻字寫得完既野，夾硬用十五隻字

利申：唔識，冇研究，純9UP

呢句應該係判斷句 唔算係歐化
個人覺得最經典嘅歐化例子係「我是一個男孩」
受英文「I am a boy」個a影響 最正宗應該「我是男孩」就得
其他仲有果啲我的「驕傲」啊，不排除xxxx啊果啲
有興趣可以睇國師啲書

天空是藍色的
藍色的天空
都無問題，唔算歐化中文。

最常見就係既歐化係「被」「一個」「你的、我的」「進行XX」
係好多時候呢D字都可以唔用 或者本身唔係咁用
例如:被本身有負面意義 (被殺)
如果我地有相關意思但係正面既話 可以用「獲」代替

好似上面講既 我是一個男孩 都係常見既歐化
你緊係一個男孩 唔通你可以係兩個男孩?

你的 我的 好多時候都可以唔用
例如: 我洗我的手
中文好多時候都唔洗講到咁白

進行後面加個動詞亦都係非常核特既中文
因為進行其實係無意思
亦都唔需要寫出黎
例如:進行強姦 同強姦有咩分別?

前排係報紙見到 值得被尊重得職業 其實值得尊重的職業咪得 個被字好多時都係因為用左英文被動句式黎諗中文
仲有上面巴打講 忽略左被字既貶義
被尊重的xx其幾吊詭 [sosad xx備受尊重會好點

仲有好似被譽為xx又係奇奇怪怪 有xx之譽咪得

個人覺得他作為神一般的存在呢類acg成日出現既句子都好怪雞 他有如神一樣咪得 的存在根本多餘

仲有係國師係中文解毒同執正中文鬧得好多既前返設句，英文會將形容詞放哂係名詞以前，但如果用返同樣方法寫中文會好怪好累贅
好似 這是座長滿樹木，遍佈青草，遊人眾多的出名的山峰累贅到仆街 又唔出口，完全係佶屈聱牙
改好少少可以為這座山十分有名，樹木茂盛，綠草如茵，遊人絡繹不絕 咁樣理應順口好多，國師有講中文用形容詞做後鋪，舒張自然

其他個d一句句子瘋狂用的 地都唔駛點講
巴打有興趣除左可以睇國師既中文解毒 執正中文外(除中文同講術數既書外，其他我覺得唔駛理 )，可以一本舊d既 黃維樑教授寫既清通與多姿
係一本探討中文寫作 避免歐化同累贅中文既上佳著作
有興趣睇作家既 可以睇下高手梁實秋既雅舍小品
想再進一步研究下，可以睇錢鍾書既作品
或者睇下古文觀止都好好

巴打講得好好
而家用名詞代替動詞愈來愈普遍
進行創作 進行教育 橙字根本本身就動詞黎既
仲有大陸好鍾意既發表講話，演講唔會好d咩 係要跟返make announcement

仲有用作為取代身為，又係跟左英文AS

識用標點符號分返開d幾十個字既長句，其實已經好好多

作為同身為都係as a ....，中文應該避

「天空是藍色的」 冇問題？可能啦，但怪怪地。

正常會講 「天空很藍」「個天好藍」「個天幾藍」，但d人又可以拗話可能原本冇程度，亂加係曲解

係有啲歐化

'正統'中文我諗應寫'天色蔚藍'

北方化定歐化?

藍天

"天空是藍色"已經好好多, 北方語/書面語助詞累贅

其實睇你放句句子嘅重點係邊。中文尤其會將重點要表達嘅野放句子偏後位置。
例如 天空是藍色的 係主要表達“藍色”呢個重點；另外呢句野本來已經有主謂賓，好難再加野上去。
藍色的天空 就純粹用定語去補充主語，後面可以接謂語/賓語等...

換句話說，人地問你個天咩色，唔通你答“藍色的天空”咩你都係要答天空是藍色的

補充翻，見到有巴打用天空蔚藍或者其他類似嘅句子，我就認為係句式不同。
天空蔚藍，當中蔚藍係形容天空嘅顏色。如果放喺文章單句使用，係會唔知做咩咁。
但天空是藍色的，當中藍色係陳述緊天空顏色，佢嘅形容性會因為一個“是”字降低，所以重點就會放係“藍色”度，咁藍色會唔會喺係文章中表達出咩意象就另計，但如果獨立成句都絕不過分。

余光中本中與西都好好睇

只要記住中文多用動詞 英文多用名詞
中文多散句 英文多長句
無論寫中定英都得心應手

我地讀哲學成日用歐化中文，
語句越複雜，就越難避免。

可唔可以寫成
天空，青也

呢個唔係歐式中文 係共式中文
講話已經係動詞 其一
演講都唔係最好
致辭 先係最純正嘅漢文term

其實所有中文寫既學術論文，都無可避免要用歐化句

因為（1）寫論文要precise， 而中文本身係講求美感，但唔準確既語言。同埋（2） 好多concepts都要借用英文詞彙，傳統中文冇呢個字，就唯有直釋英文做中文去表達，被逼使用歐化句。例如institutionalization，因為你想直接使用英文呢個詞彙意思，所以會直釋做「體制化」，雖然變左awkward的歐化句，但呢個係100%保留英文原意既用法。如果用傳統中文表達，唔多唔少都扭曲左個意思，影響傳達

歐化句算唔算演變一種???